曉麗苑法團藉口「食衞局高層」意見 違土審命令取消大會

（獨媒報導）土地審裁處早前命令曉麗苑法團須於限期前召開業主大會，法團原宣布於本月27日在九龍灣國際展貿中心開會重選法團，又要求業主使用指定授權書，不符《建築物管理條例》要求。法團日前又稱收到食物及衞生局信函，呼籲法團「須考慮取消或延遲所有非必要聚會或會議」，並稱聯絡「食衞局高層」後，對方稱「法團會議是不適宜在這階段召開」，決定在召開大會前三日取消大會，改於明年1月24日舉行。

通告又「指責」土審入稟人兼今屆法團參選人李志輝不會承擔舉行大會的爆疫風險，李志輝接受《獨媒》訪問，批評法團將責任推卸在他身上，法團從來沒有向他詢問意見，而且舉行大會責任在法團而非他，他將向土地審裁處要求發出勝訴命令。

法團指若入稟人堅持開會 風險應由其負責

法團於本月22日張貼通告，表示自自宣布舉行會議後，不斷收到業主的投訴，認為法團不應在第四波疫情最嚴峻的階段舉行會議。法團又指收到食物及衞生局的信函，呼籲法團「須考慮取消或延遲所有非必要聚會或會議」。法團稱聯絡食衞局高層以瞭解政府「明確指示」後，對方稱「法團會議是不適宜在這階段召開」，並估計若法團冒險召開大會，爆疫機會將超過50％。另外法團指已租借的場地九龍灣展貿中心，在收到食衞局的訊息後，提議將會議延期至明年1月24日。

法團指若入稟人（李志輝）堅持如期召開業主大會，法團唯有如期開會，而有關可能出現的所有責任及風險應由入稟人一方負責。法團於兩天後即12月24日再張貼通告，宣布取消本月27日的業主大會，指由於入稟人堅持要如期舉行會議，但又回覆法團律師指不會承擔有關風險及責任，故法團決定向土地審裁處申請將大會延後至明年1月24日。

入稟人批法團卸責「將嗰波拋俾我」 從沒有詢問他

土地審裁處入稟人、參選今屆法團的曉麗苑關注組召集人李志輝批評，法團將責任推卸在他身上，「將嗰波拋俾我，夾硬屈我」，指法團從來沒有向他查詢。他指舉行會議責任在法團，而今次法團單方面決定取消大會，他將向土地審裁處要求發出勝訴命令。他又不滿法團主席、前觀塘區議員、建制派的蘇麗珍「連法律呢啲嘢都漠視晒，有權用到盡」。

對於大會舉行三日前才取消，李志輝表示「預咗，法團唔到最尾嗰刻都唔做嘢」，又指本來有2個月時間讓法團開會，但他們選擇在限期最後一天才開會，現在卻延至限期後才開會。

食衞局：如屬必要會議可如期舉行

《獨媒》向食物及衞生局查詢，獲回覆指「個別聚會或會議是否有必要如期舉行，須視乎其情況而定，我們不會評論個別個案。」另外局方強調根據《預防及控制疾病（禁止羣組聚集）規例》（第599G章），獲豁免的羣組聚集包括11(a)：任何團體的會議，而該會議須在指明期間內舉行，以遵守任何條例或符合規管該團體的運作或事務，前提是於該會議上並無供應食物或飲品，而如屬多於20人的羣組聚集，該會議上亦設有措施，將該聚集的參與者分散於不同房間或區隔範圍，每個房間或範圍容納不多於20人。

食衞局表示，如業主大會符合上述條件，在別無其他選擇的情況下必須於指明期間舉行，以遵守相關法例訂明的時限，即符合第599G章附表1的豁免條件。然而，鑑於本港正處於2019冠狀病毒病高峰期，而第四波疫情來勢迅速，社區傳播風險仍然很高。政府強烈呼籲市民共同留家抗疫，並減少一切不必要的聚集活動，並考慮取消或延遲所有非必要聚會或會議。

記者曾致電法團主席蘇麗珍，但未有人接聽，並轉駁至留言信箱。另外記者亦曾電郵至管理處，在截稿前未收到回覆。

曉麗苑法團一直被居民批評管理不善，現屆主席為監警會前成員蘇麗珍，已連任法團主席達13年。曉麗苑關注組今年四月收集業主簽名，要求重選法團，惟蘇一直以限聚令為由「逃避」開會。法團參選人兼曉麗苑關注組召集人李志輝，今年6月入稟土地審裁處控告蘇麗珍，法庭於10月命令法團須於12月27日前召開會議，並最遲須於14天前張貼通知，法團於12月12日宣布將於限期最後一天召開特別業主大會，同時亦會舉行業主周年大會。

推

汁

違反OMDB命令wow

可以同高等法院上訴或覆核？

拖延通常有不可告人的秘密

呢啲嘢大家明啦，法團又唔係有乜嘢大權，又無人工收，死霸難霸唔肯走...

輸打贏要

咁又係
好難唔令人懷疑

生人霸死地，個八婆做咁多年都唔知幾多污糟嘢未清晒

等換人啦

Push

食衛高層大過法庭

個法團垂死爭扎.
不過係俾自已時間再貪多D 啫

都係嗰啲外判保養大圍修markup濕鳩野啦

違令係講緊藐視法庭
可以以月計監禁

其實好大權 唔係點解保安都可以兇9業主
同埋係村入面 有份做生意個D 又可以整D 岩佢用既 policy
冇人睇住 就乜都ON9野都有

第11條讀黎聽下

將會場用板間開就得，一早有人問咗了

合理懷疑

其實珍姐好垃圾，唔夠票就唔開，永續有Q用咩？

藍絲犯法唔會有事

痴線

明知自己會輸 諗住拖得幾耐就拖幾耐
垃圾

有無得去法庭告佢？

又係佳定呢間垃圾管理公司

藍絲可以連土審都唔理
吹咩

香港係法治社會

龍蟠苑上個月尾先後球場開完，做左分隔就得

反正都係
不如入張summons去告鳩佢contempt of court
起碼要佢地上法庭解釋俾個官聽點解開唔到會
最好就即刻拉鳩佢地入去踎下先

利申：唔知土地審裁處嘅命令有無得告contempt

根本倒果為因。係法團有責任確保會議順利，安全舉行。而唔係要求其他人承擔責任

根本無得打官司，人地龍蟠已經順利舉行到。法庭最多要求法團要安排好確保業主安全，而唔會比佢再遲開會。
而家佢連法庭命令都唔聽。

正常理解命令係
法庭落左命令要開會
法團就必須要開會
中間有咩問題係應該要解決
而唔係有乜都話搞唔掂借啲意就話唔開

不過最最正常係業主集齊簽名要開會就已經開
唔需要法庭落命令

咪就係法庭命令唔聽就可以告藐視法庭
個官會要佢解釋點解唔履行法庭命令
解釋唔到咪一係罰錢一係坐監
佢呢個case真係衰硬

呢個屋苑係咪冇D大型既建制授權票架
如果唔係又好似之前個屋苑咁比大業主KO晒

罰錢又係罰法團錢?
唔駛佢自己上身?

問題係怕法庭又拖返三五七個月先處理又比時間個仆街出蠱惑

我應該係法團錢
唔知有無得要個人personally咁俾罰款
所以我覺得直接拉鳩佢地即踎係最好

應該未必，我估個仆街呢幾日收唔夠授權票，心知不妙所以盡地一煲連法庭命令都唔聽。如果佢手上有幾萬個業權授權就會開

真心好撚仆街
又話指明法團派啲票先得
又一早印哂條撚樣個名落啲票到

黃營因為話收到好多授權票足夠贏選舉
仲話帶定香賓去慶祝
可能對面真係驚
BTW有冇得真係告佢唔開會先

藐視法庭可判監㗎

我估有一個可能係由於之前上土審入稟人同法團雙方律師喺個官裁決前達成共識，要喺十二月廿七日前開會，唔知咁樣算唔算未有法庭正式命令，所以又俾左個機會蘇麗珍拖時間。

唔會，27.12係法庭命令。唔係圍爐傾出來的。
其實今次比個仆街成功連任到會對其他建制法團將來會用同樣賤方法永續法團。希望今次業主可以生生性性，齊心趕走佢

無關係，就算by consent 都是order
違反協議都一樣死架啦

但蘇麗珍話問過律師意見，好有把握無事咁喎

林鄭開會就唔會野武肺